 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : dérivation (4), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Le nombre de personnes malades au bout de 20 jours est donné par $f(20)$.
\begin{eqnarray*}
% \nonumber to remove numbering (before each equation)
  f(20) &=& 45\times 20^2-20^3 \\
   &=& 18000-8000 \\
   &=& 10000
\end{eqnarray*}
10000 personnes sont malades 20 jours après l'apparition des premiers cas selon ce modèle.\\

\item $f$ est une fonction polynôme du troisième degré.\\
\begin{minipage}{10cm}
\begin{eqnarray*}
% \nonumber to remove numbering (before each equation)
  f'(t) &=& 45\times 2t-3t^2 \\
   &=& 90t-3t^2
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
 \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{A savoir}{
$\bullet~$ Si $u(t)=t^3$, alors $u'(t)=3t^2$,\\
$\bullet~$ Si $v(t)=t^2$, alors $v'(t)=2t$.
}
\end{minipage}~\\


\begin{minipage}{10cm}
En développant  $3t(30-t)$, on obtient $90t-3t^2$ ce qui est $f'(t)$.\\
Donc pour tout $t\in[0~;~45]$, $$f'(t)=3t(30-t)$$
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{En factorisant}{
On obtient le même résultat en factorisant $90t-3t^2$ en prenant comme facteur commun $3t$.}
\end{minipage}~\\

\item $f'(t)$ est sous la forme d'un produit. $3t$ s'annule en 0 et $30-t$ en 30.\\
 D'où le tableau :

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}%[scale=0.6]
	  \tkzTabInit{$t$/1,$ 3t  $/1,  $ 30-t  $/1,  $ f'(t)$/1, $f(t)$/2}{$0$,$ 30$,$45$}
  \tkzTabLine{,+,t,+}
  \tkzTabLine{,+,z,-}
   \tkzTabLine{,+,z,-}
 	  \tkzTabVar{-/$0$,+/$13500$,-/$0$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
      \item D'après ce tableau de variations, le nombre est de malades est  maximal pour $ x=30$ soit 30 jours après l'apparition des premiers cas et le nombre maximal de malades est donc $f(30)=13500$.
\end{enumerate}

\end{document}

